\section{Installer et utiliser l'application}

\subsection{Installation}
    Tout d'abord, le projet est disponible sur GitHub à l'adresse suivante :  \url{https://github.com/Asteip/Bluesnail.git}. Pour installer le projet, veuillez exécuter les commandes suivantes dans un terminal :
    
    \begin{itemize}
        \item Cloner le dépôt :
        \begin{lstlisting}[language=bash]
        git clone https://github.com/Asteip/Bluesnail.git
        \end{lstlisting}
        
        \item Installer la plate-forme ainsi que tous les plugin (à la racine du projet) :
        \begin{lstlisting}[language=bash]
        ./bluesnail.sh -i
        \end{lstlisting}
        
        \item Afficher l'aide :
        \begin{lstlisting}[language=bash]
        ./bluesnail.sh -h
        \end{lstlisting}
    \end{itemize}
    
\subsection{Désinstallation}
    Pour désinstaller l'application, il suffit de supprimer le répertoire "Bluesnail" contenant le projet.
    
\subsection{Lancer le programme}
    Pour exécuter l'application, veuillez lancer la commande qui suit dans un terminal :

    \begin{itemize}
        \item Exécuter les plugin autorun :
        \begin{lstlisting}[language=bash]
        ./bluesnail.sh -r
        \end{lstlisting}
    \end{itemize}

    Ceci aura pour effet de lancer toutes les applications disponibles, c'est-à-dire tous les plugin en mode "autorun". Si une application, une extension ou la plate-forme n'est pas installée alors celle-ci sera automatiquement installée avant l'exécution.
    
\subsection{Comment jouer à Roger-runner ?}
    \paragraph{But du jeu}
    L'objectif de Roger-runner est d'éviter les aliens apparaissant sur la carte. Le jeu se termine si Roger se fait tuer par un alien.
    
    \paragraph{Commandes}
    Tout d'abord, pour déplacer Roger, il faut utiliser les touches directionnelles : les flèches gauche et droite permettent de déplacer le personnage à gauche et à droite de l'écran. La flèche du haut permet de sauter. Enfin, la touche "barre espace" permet d'envoyer des projectiles sur les ennemis.
    
    