\documentclass[11pt]{article}

% ENCODAGE CARACTERES
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel}

% MISE EN FORME
\usepackage[left=3cm,right=3cm,top=3cm,bottom=3cm]{geometry}
\usepackage[colorlinks=true,urlcolor=blue]{hyperref}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{pifont}
\usepackage{placeins}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\hypersetup{linkcolor=blue}

% Pour les listes à puces
\frenchbsetup{StandardLists=true} 
\setitemize[0]{font=\color{black},label=\ding{227},itemsep=0pt}

\title{BlueSnail - Documentation}
\author{Alexis Bonnin - Salma ... (écrivez vos noms)}
\date{Avril 2017}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
    Cette documentation s'adresse d'une part aux utilisateurs souhaitant utiliser l'application \textit{roger-runner} et d'autre part, aux développeurs qui veulent créer de nouveaux plugin pour cette application. Vous trouverez également dans cette documentation une description de la plate-forme \textit{BlueSnail}.
\end{abstract}

\tableofcontents

\newpage

\section{Introduction}

\subsection{Présentation du projet}
    L'application \textit{roger-runner} est un jeu de d'arcade fonctionnant via la plate-forme \textit{BlueSnail}. Ce jeu consiste à déplacer un personnage tout en évitant les différents obstacles. Il se joue au clavier et plus précisément grâce aux touches directionnelles ainsi que la touche "barre espace".
    
    Cette documentation décrit comment installer la plate-forme et les différents plugin et comment développer un nouveau plugin. Elle présente également une description de la plate-forme \textit{BlueSnail}.
    
    Pour fonctionner, ce projet nécessite :
    \begin{itemize}
        \item Linux
        \item Java (version 1.7 ou plus)
        \item Maven (version 3)
    \end{itemize}
    
\subsection{Vocabulaire}
\label{subsec:vocabulaire}

    Pour éviter toute confusion, voici quelques notions importantes à savoir :
    \begin{itemize}
        \item \textbf{plate-forme} : La plate-forme est le point d'entrée du programme. Celle-ci est chargée de gérer les différents plugin ainsi que de lancer ceux en mode "autorun". Tout besoin en terme d'extension doit être formulé à cette plate-forme.
        
        \item \textbf{application} : On distingue deux types de plugin : les \textit{applications} et les \textit{extensions}. Les applications sont des plugin en mode "autorun", c'est-à-dire qu'ils ne dépendent pas de d'autre plugin et sont exécutés dès le démarrage de la plate-forme.
        
        \item \textbf{extension} : les extensions sont des plugin dépendant d'une application. Ils ne seront exécutés par la plate-forme que lorsqu'un besoin sera formulé par une application.   
    \end{itemize}

\input{1-installation}
\input{2-dev_plugin}
\input{3-descr_plateforme}

\end{document}
